###CWA builder

Работа сборщика построена на компонентах (src/components/);
компонент состоит из js, scss, pug и папки assets в которой находятся изображения(assets/img), шрифты(assets/fonts) и прочие файлы компонента.
Все что относится к компоненту должно находится только в этих файлах/папках.
Подключать компоненты можно в других компонентах или на страницах(src/pages);
в js это делается через import:
```javascript
import '../../components/header/header.component.js';
```
в pug через include: 
```jade
include ../../components/header/header.component.pug
```
Импорты стилей и разметки добавляются автоматически при создании компонента через CLI. 

Каждая страница(pages) это точка входа со своим уникальным контентом.
Если компонент **X** используется только на home, при загрузке about(где этого компонента нет), не будут загружены лишние шрифты, стили и js.
У страниц есть свои файлы js и scss. В js импортируются компоненты, часть импортов генерируется автоматически при создании компонента через CLI, удалять их не нужно.

Все сторонние плагины/расширения должны быть установлены в node_modules. yarn add jquery
Если нужного плагина/расширения нет в NPM, нужно сообщить об этом. Он будет добавлен в наш репозиторий, откуда его без проблем можно будет установить.

####Dynamic Imports

Зависимости компонента которые встречаются на других страницах нужно подключать через Dynamic Imports;
Будет создан отдельный чанк(js и css файлы) который будет загружен отдельно от основного js/css страницы.
Данный подход позволяет уменьшить размер основного js файла в среднем на 60%;
Возможна реализация отложенной загрузки или после определенного события;

```javascript
import(/* webpackChunkName: "swiper" */ 'swiper').then(({ default: Swiper }) => {
  new Swiper ('.swiper-container');
});
 ```

_Рекомендовано к прочтению:_
https://webpack.js.org/guides/code-splitting/#dynamic-imports


####Сборка, создание компонентов/страниц

**установка зависимостей:**
выпонить `yarn` в папке проекта

https://yarnpkg.com/ru/

**dev build**: `npm run dev `
Папка dist/ будет пустой, т.к. в этом режиме все файлы вынесены в оперативную память для более быстрой работы.

**prod build:** `npm run prod`
в dist/ попадут сжатые js/css файлы; 

---

**Создание компонента:**
`node make-component.js header`

**Создание страницы:**
`node make-page.js about`
